# API для авторизации пользователей через социальные сети

## Подключение соц сетей

Для начала работы нужно создать приложения в Facebook и LinkedIn. Полученные в них *secrets* необходимо добавить в метод **StartUp.ConfigureOAuth()**, где происходит подвязка провайдера соц сети к серверу. Также некоторую информацию (по крайней мере для Facebook) нужно добавить в метод **AccountController.VerifyExternalAccessToken()**, в котором производится проверка внешних *access token*. При необходимости добавления новых соц сетей, информацию о них нужно указать в этих же методах.

![alt tag](./diagramm.png)

## External access token

Получение токен из соц сетей связано с заполнением формы авторизации на внешнем сайте. Автоматизировать такую операцию не получается, поэтому токен в отстутствии клиентского приложения нужно получить в браузере. Для этого нужно запустить API и перейти по адресу *http://_server_name_/api/Account/ExternalLogin?provider=_social_network_name_&response_type=token&redirect_uri=http://_server_name_* В результате откроется новое окно, в котором можно авторизоваться в соц сети. После этого произойдёт авторизация обратно по указанному *redirect_uri*, а в адресной строке можно скопировать токен. Его же нужно использовать при настройке интеграционных тестов.

